愛的家(Family Mask)口罩菌落超標 2人涉安全條例被捕

海關化驗市面售賣的口罩，其中在佐敦購買的一款本港品牌「愛的家」(Family Mask)彩色口罩，細菌菌落總數超出上限12.5倍。生產商董事及化妝品零售店經理，涉嫌違反《消費品安全條例》被捕。

海關消費品安全課總貿易管制主任陳國雄表示，已在市面檢獲約1500個同款的「季節限定」口罩，市值約4500元，相信流入市面的數量不多，並已檢獲市面全部存貨。海關指，涉案口罩在九龍區的無塵間廠房生產，主要供應本地市場，以5個一袋發售，包裝上有標明「ASTM LEVEL 3」等防護效能。海關化驗同一品牌其他彩色口罩，暫未發現有問題，會繼續調查口罩細菌菌落超標的原因，包括原材料是否有問題。

「愛的家」是在疫情初期，由香港旅遊促進會創會會長鍾偉棠，以及他的女兒鍾銘思牽頭成立，首批盒裝口罩在去年4月初推出市面。

藍

鬥藍？

無封利是？

係咪政協黎？

狗咬狗
但唔驚，仲有栗正屍